歐盟面對香港最新局勢，宣布有以下措施應對：

Europe to Tip Toward U.S.’s Tougher Stance on Russia, China
EU foreign ministers will order sanctions over Russia’s jailing of Alexei Navalny

歐盟外長們也同意採取一些措施，以回應中國對香港日益崩緊的控制。

鮑雷爾週一晚間說，部長們已同意擴大與香港民間社會團體的聯繫，與香港志同道合的國際夥伴進行協調，並向中國當局施加壓力。

上週，歐盟外交部門散發了一份機密文件，概述了歐盟未來幾個月可能採取的一系列步驟。

該文件提出了迅速採取行動以加強與香港民主運動人士的聯繫，包括邀請主要人物參加布魯塞爾的會談。 它說，可以建立與香港公民社會團體的磋商平台，以“根據歐盟在當地的重大經濟和金融利益，協調歐洲對香港局勢的回應。”

該文件稱，歐盟應與其他民主力量“協調對北京和香港的聯合推廣”，包括通過七國集團。 它還提議在新成立的歐盟-美國就香港進行討論。 關於中國的雙邊對話。

未來幾個月內將要考慮的其他措施可能是減輕跨國公司轉移香港公民到歐洲的能力，並商定在整個歐盟範圍內中止引渡條約。

歐盟會考慮派其人權特別代表來香港。

去年7月，《國家安全法》通過後，歐盟在香港採取了一些溫和的措施，該法擴大了當局逮捕分裂或顛覆活動或與外國勢力勾結的香港公民的權力。

文件稱：“雖然七月份通過的一攬子計劃在當時受到了好評，但隨著局勢的惡化，歐盟的立場正受到越來越多的審查。” “在評估潛在措施時，也應牢記其影響中國行為的能力及其對整個中歐關係的潛在影響。”

歐盟與香港有著實質性的業務聯繫，超過60％的流入和流出中國的外國直接投資通過香港，並在香港設立了1500多家歐盟公司。 去年，歐盟與香港的雙邊貿易額超過270億歐元，折合330億美元。

儘管與美國不同，歐盟已經避免對香港或中國官員進行直接制裁，但歐盟官員表示歐盟有可能實施新的人權制度。 該文件是歐盟自12月與北京簽署投資協議談判以擴大經濟聯繫以來，歐盟不會放棄對香港局勢關注的信號。

Hong Kong

The Council was informed about the deteriorating situation and agreed on a set of short and longer-term actions, in addition to the initial response package adopted last July.

Immediate measures include increased support to civil society, stepping up coordination with like-minded partners, and outreach to relevant authorities.

The Council also addressed the impact of the deteriorating situation in Hong Kong on the broader relations with China.

Last July’s response

Q. The Minister of Foreign Affairs of Germany Heiko Maas over the weekend said there would be initial proposals to be tabled for discussion. Could you give us more details on what was actually discussed, does that include potential arms embargo to the Hong Kong police or does that include suspending extradition treaties with the Hong Kong authorities? What do you think can be done on the EU level as well?

We have agreed today to develop a coordinated European Union response to show support for Hong Kong’s autonomy and civil society. This will comprise both measures at European Union level and also measures falling under the Member States national competence in a coordinated approach. Everything will be done in coordination with Member States and the package of measures will constitute a comprehensive European Union response. Some Member States may already announce national measures as part of this package in the coming days according with our discussions today.

In these discussions some ideas where under consideration. I am not going to list all of them but for example we looked at the possibility to further scrutinise the export of specific and sensitive technologies to Hong Kong. We assessed the implications of the national security law for Member States’ extradition agreement with Hong Kong and travel advice, and looked at possibilities to step-up scholarships for Hong Kong students. And we have also been discussing at European Union level the asylum and migration implications of the national security law, including looking at visa possibilities for Hongkongers, although visa are a competence of the Member States but it has been widely discussed today.

認真，佢搞上述嗰啲都係鳩噏，冇鳩用

EU倒不如搞番啲救生艇計劃，俾香港人快啲移民走人仲實際

其實 EU 好多可以直接申請難民

儘管與美國不同，歐盟已經避免對香港或中國官員進行直接制裁，但歐盟官員表示歐盟有可能實施新的人權制度。

支那玩到種族滅絕都無事,仲傾制度仲有乜用

EU就不嬲都咁垃圾

乜都要傾傾傾，好似用緊IE咁

佢其實有冇include香港代表入去傾架
啲措施好離地咁
不過救生艇都要香港人自己肯走
而家太多仲係觀望緊
搞到啲國家以為香港人無乜所謂就仆街

外交部長會議邊會有香港人聲音

仲有佢啲措施全部都會中晒黨安法

EU 不嬲你搵到工就可以留低. 冇工做語言又唔通俾居留權都冇用，除非大把錢燒. 況且宜家有英澳加選擇

一步一步嚟... 依家起碼開咗個頭. EU 啱啱先至同中國簽咗 Trade Deal, 應該都仲需要多啲時間.

尤其系進行 Brain Drain.

民主係咁㗎喇，想要高效率不如返大灣區

Top EU diplomats step up criticism of China’s crackdown on Hong Kong

Further steps will be taken in case of “further deterioration in the situation, such as aggressive reform of the electoral process in Hong Kong or further erosion of the independence of the judiciary”, Borrell said, without specifying what the steps might be.

EU都留咗一手

過咗成年，你睇吓EU做過啲咩先啦

除咗啲表面野

冇鳩用

只有打仗滅共先至可以拯救我哋呢班香港人

想食兩家茶禮簽歐支trade deal

歐盟擬放寬企業調派香港人往歐洲

半個救生艇

正如我之前所講，佢肯開救生艇，已經還得神落

起碼肯開會傾
EU外交 都係等國家層面自己搞好過

該文件提出了迅速採取行動以加強與香港民主運動人士的聯繫，包括邀請主要人物參加布魯塞爾的會談

邊個去都肯定會用黨安法搞
岀啲咁嘅政策有撚用咩

歐盟唔係同一個國家, 而最大國家德國本身個政府親中, 其實都預左

邀請去會議=犯黨安法，除左擺明預流亡難民仲有咩人會受邀

Ma唔知乜sky Act呢

講咗會用喺俄羅斯度

香港人 做難民

德國打工仔🥺 我好崇拜你
想問下德國入籍必須要放棄任何非EU國籍嗎？係咪要入境處出信證明renounce先得？
德國八年入籍，什麼情況可以減為六年？在德國修讀德語授課學士課程或以上畢業是否就可以？請解答！

即係有咩用 有冇人簡略下

外國跟本唔會承認宇宙無敵黨安法。立得呢條法等於冇計傾，中共決心要完全吞佐香港。

目前唔想開片（打仗係要時間重整武備，中共擴軍，美國，歐洲同英國亦要準備好架生同訓練，最近唔止ForcesTV，連iTV都係咁播Royal Navy請人）的話，歐盟就只有先救人同撤走。

始終有幾個歐盟國賣passport賣到一條龍服務

黑狗仲想入EU裝備，白手套都幫唔到囉

老老豆豆
國際線成年冇人打
呢排緬甸又搶Fo
Eu 仲叫提下香港已經唔差

即係又會大搜捕？

外國人只會抽水
中共應該被清算下台

簡單來講不會為咗人權放棄同中方講生意

仲要再傾下先，都係做下樣姐
香港遲下俾支那玩到無利用價值果陣，外國都唔會理香港

佢唔制裁 支耶根本唔會理佢, 香港人走 支那就換血 將大陸最有錢嘅人換黎香港，同埋 走唔到嘅人點算

All talk, No Action
Sounds Good, Doesn't work

睇完都唔知有乜措施

表示遺憾

德意法完全係支共控制咁滯

佢地多數係以為自己好醒

以為自己游走支美兩邊食兩家茶禮

事實係又係經濟依賴支國

算把啦

完全唔知啲「國際線」「游說團」做過咩
又有錢又有人，除左出去曬馬打咭，完全冇實質嘢做過出嚟

係咁㗎啦 如果唔係歐盟點會咁垃圾

咁講真，你搞得民主運動，從來就預咗你個國家嘅人會諗辦法打壓你

你行得呢條路，你就預咗過咗去就冇得返嚟
或者返到嚟要面對一系列嘅打壓

唔通學民主派咁做真誠反對派

黃色經濟

不過人哋又無義務接收香港人嘅
如果佢肯制裁港共都算做咗嘢

真係唔撚明，一齊全球分豬肉，分撚咗支那佢

打咭?

19年6月9 我一直當係最後一次
因為知道根本無轉頭返
身邊啲人唔信 直至今日 走嘅走 打官司嘅打
當發場夢嘅都有 重投生活
有些人以為都以為有轉頭返 去到有國安法先醒
我都只能話佢地太傻

比出左名既人走佬用架

好快會禁止港人離境
走得郁要即刻起程，唔好等

踢班友同親屬返大灣區，充公資產，咁先得，亦唔會影響本土旅遊經濟，支那人照嚟玩，佢地係咁犯賤。

妥靖政策, 講啲無關痛癢嘅政策當做左野。。。。

香港人， 移民！
變革香港，移民革命

同共產均党傾？ 啲歐豬無讀歷史？

其實算係咁
都唔明點解連登仔成日夾9佢同拜登
正常民主國家一定慢過中共呢類極權國家
唔好講仲要係咁多國家一齊做
對比起新疆其實香港已經好好

搵譚氏兄妹，香港人權代表

痰耀忠
痰惠豬

香港中殖第二階段完結，進入第三階段，2019 06 09

與香港志同道合的國際夥伴進行協調，並向中國當局施加壓力。

係咪即刻向支那篤灰勾結外國勢力

其實佢哋都做唔到咩
呢條路本來就做唔到咩，係被動嘢嚟
香港有咩現在/將來利益畀到人換啲幫助返嚟
如果冇，就大家都係噏下算

算好好
大家唔好灰心

其實最好講中國違反中英聲明，上埋聯合國. 到時共狗就冇得再控制我地

推

？

同香港人一樣,得把口,一立國安法靜曬

歐盟本身係冇任何軍隊可以調動過嚟香港打仗，要打都係打個近啲嘅俄佬先，依啲噉大件嘢通常都要所有國家都同意先得，依就係點解歐盟成日做嘢噉慢又冇咩成果，因為好多時都因為有一兩個國家反對而唔成事

如果你重以為依個時段就會出兵嘅死咗條心佢啦，憑咩要無無端出兵打個軍事排第三，200幾萬個軍人，玩人海戰術嘅垃圾國家，而就為咗救香港一個唔關歐盟事嘅地方先？重要差噉遠，你話我哋喺地中海就話啫

你話佢唔出救生艇，但5眼都已經有好多位畀你，而且真正有義務搞救生艇嘅一直都係得英國，美國就因為反中變咗做國策先搞，加拿大同澳洲係叫做幫手㗎咋

歐盟本身除咗經濟之外同香港冇咩關係，又唔係喺佢個保護範圍內，其實算係噉

不過做得慢而又冇咩實質成果(連登仔想要嗰啲)就梗㗎喇，佢肯慢慢轉移投資地點去第二啲國家道同減少用支那公司服務已經算，最好就制裁埋啦，但短期應該唔會噉做，希望破燈

同埋美國最好同佢傾返多啲經濟嘅嘢，起碼歐盟打支那嗰陣唔使成日因為經濟原因而冇咩嘢做到

但匈牙利同波蘭依兩個國家成日都投反對票就真心難搞，重要唔知有冇其他國家反對

依樣嘢要英國自己講，其他國家、組織係冇權噉講

冇用既 南海裁決後支那都冇理 一係你就用武力

噉都唔會係歐盟講，完全唔關佢事，所有咩出兵依啲得英國係有義務做，最多咪美國，其他5眼有可能，但歐盟就絕對冇可能，因為真心唔關佢事

Cut撚左佢個中國投資大計未